[突發]文匯認同林鄭係八婆？

好似討論之間忽然陳述與內容無關嘅事實先叫人身攻擊
如果唔係事實就叫誣蔑
文匯報今日話胡志偉人身攻擊林鄭「你唔死都冇用呀八婆！」
如果我理解無錯
即係
有無熟邏輯嘅巴絲可以講下？

好似討論之間忽然陳述與內容無關嘅事實先叫人身攻擊
人身攻擊嘅定義唔係咁。

人身攻擊好似係你唔夠人講就用人哋嘅短處黎講
而通常呢個係一個fact

咁係點？

我都係咁理解

開天窗

廣義的人身攻擊（personal attack; name-calling）指在溝通對話時，攻擊、批評對方個人因素相關之斷言或質疑；如人格、動機、態度、地位、階級或處境等。若進一步以此作為論證之基礎，而作出與前提不相關的結論，則是訴諸人身的謬誤。

「⋯⋯個人相關之斷言或質疑」一句，已表示人身攻擊唔一定係用事實做材料。即係你話一個乸型係屎窟鬼都係人身攻擊。